女經痛拒讓博愛座 遭大媽怒譙沒愛心

一名25歲女網友日前搭乘台鐵區間車通勤，因為生理期不舒服坐在博愛座，後來一位65歲的大媽直接問她能否讓坐，女網友因過去曾被逼讓座，卻痛到無法站立的經驗，她語帶歉意拒絕大媽，卻被反罵「沒愛心！」

女網友在批踢踢女版（WomenTalk）分享，自己身體不適乘坐博愛座的經驗，列車之後上來一位大媽，站在她面前問能不能讓位，女網友曾生理期痛到無法站立，因此拒絕大媽：「我也不舒服，不好意思！」不過對方口氣很差表示：「我腳已經在痛了，我也超過65歲，需要拿身分證給妳看嗎？」

女網友相當為難，大媽開始碎念罵她：「沒愛心」、「不尊重」，讓她覺得自己「明明是正當的婉拒讓坐，卻好像自己做錯事、很差勁一樣，難道因為她比較年輕，就不該坐那個位子嗎？」女網友上網PO文詢問網友意見，若下次遇到相當情況該要如何解決。

網友看完後，紛紛留言表示：「覺得生理痛沒什麼的人，應該是沒看過真的嚴重的」、「比她兇她才會怕」、「直接嗆啊！把別人當女兒罵喔！一定嗆回去啊」不過有人認為「請他找列車長幫忙安排座位」、「處處都是博愛座，不要再糾結了」，引起網有議論紛紛。

痛起上嚟會暈同嘔
不過算啦，呢啲自私癈老點會理人哋唔舒服

同番個大媽講，我都M痛呀，洗唔洗比塊M巾你睇呀？

停咗經仲邊會明

?

啲男人唔幫口屌個癈老

男既話J痛會點？死多條性騷擾？

拎塊m巾撻去廢老塊面到